哥德堡宣布解除中國上海姊妹市關係 瑞典已關閉境內所有孔子學院

沒必要了！瑞典第二大城哥德堡宣布解除中國上海姊妹市關係

綜合媒體報導，瑞典民主黨去年曾指出，在中國做出人權與民主的重大變革之前，哥德堡不會繼續簽訂姐妹市協議，這項提案在當時送入市議會審議，該政黨強調，民主與人權應該不難納入姊妹市協定當中，哥德堡應向所有姊妹市說明這項要求，哥特堡市議員佛吉克流（Joergen Fogelklou）當時強調，中國要不要接受是另一回事。

據瑞典《每日新聞報》，瑞典哥德堡在1986年與中國上海簽訂姊妹市協定，市議會主席阿克塞爾．約瑟夫森（Axel Josefson）22日宣布中斷此協定，他表示，哥德堡並沒有與上海頻繁交流，考慮到我們所屬的時代背景，這項協定沒必要繼續延長。

外界認為，此次斷絕姊妹市關係是因中國獨裁體制，並將爪牙深入瑞典所致。《西瑞典晚報》專欄作家波蘭伯格（Csaba Bene Perlenberg）表示，中國對於瑞典是麻煩的政治問題，中方先前曾威脅瑞典官方不得頒發人權獎項給中裔瑞典公民桂民海，並威脅要報復。
波蘭伯格說，中國目前於瑞典造成的還有國安危機，瑞典最新年度報告中明確指出，中國是對瑞典利益最有害的國家，中方透過網路間諜增進自身經濟、軍事實力，還藉由情報人員竊取研究技術，顯而易見的，中國同時也在積極公開地破壞瑞典的民主。

全民：

英國《泰晤士報》報道，瑞典在上星期關閉最後一間孔子課堂。至此，這個北歐國家境內所有中國政府資助的孔子學院及相關機構全部關閉。

《泰晤士報》在題為〈關係惡化 瑞典砍除中國支持孔子學院計劃〉（Swedes axe China-backed Confucius school scheme as relations sour）指出，瑞典相信是歐洲第一個關閉境內所有孔子學院（Confucius Institute）和孔子課堂（Confucius Classroom）的國家。這些機構透過北京提供的教科書和經費，在瑞典當地教授漢語和中國文化。

《泰晤士報》報道引述分析指，瑞典境內所有孔子學院和孔子課堂結束，代表瑞典與中國曾經親切的關係，因為霸凌、干預等原因迅速崩解。中共1949年建政後，瑞典是第一個與之建立外交關係的西方國家。瑞典於1950年1月14日承認中華人民共和國，同年5月9日建交。

中國2005年在瑞典斯德哥爾摩大學成立在歐洲的第一間孔子學院。2010年，中國吉利集團收購瑞典富豪汽車股權，一直到2015年，兩國的合作伙伴關係都很密切。

中央社報道指，兩國政府因為中國逮捕瑞典籍華裔書商桂民海陷入紛爭，桂民海曾是香港銅鑼灣書店的股東。最近幾個星期，中國官方傳媒多次抨擊瑞典對於武漢肺炎的因應做法，會對其他國家構成威脅。兩國之間許多商業和文化交流已經中斷。

在瑞典當地大學總共4間孔子學院都已全數關閉，最後關閉的孔子學院在北部城市盧勒（Lulea），時間是去年12月。瑞典境內最後一座孔子課堂上周關閉，這座課堂位於瑞典南部法肯伯鎮（Falkenberg）。瑞典國際事務研究所亞洲計劃主持人葉必揚（Bjorn Jerden）表示，孔子學院有關計劃的終結，是瑞典對中國採取強硬態度的一環。

孔子學院成立於2004年，由中國教育部所屬的國家漢語國際推廣領導小組辦公室管理，總部設在北京，中國境外的孔子學院都屬分支機構。根據章程，孔子學院是中國政府為了向世界推廣漢語、增進世界各國對中國的了解而設立的官方機構，最重要的工作是為世界各地的漢語學習者提供規範的現代漢語教材、提供正規的漢語教學管道。

全球有525間孔子學院和1100間孔子課堂。有批評人士指出，孔子學院相關計劃是中國當局的宣傳工具。美國和加拿大一些大學已經關閉孔子學院，澳洲新南威爾斯省也在去年關閉所有孔子課堂。

眾新聞：

posted

高登堡GOALLLLLLLLLLLLL

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

衝呀

美國有瑞典咁勇就好

瑞典俾人恰到埋身都唔勇就死得

古斯塔夫

美國一係唔做
一做就估佢唔到

姊妹市有咩用？

北歐勇士

即刻睇多次「歡迎來到瑞典」

同香港做姊妹仲好

係要痴埋啲暗倉肥婆到

網上又無stream load到又無乜source可能套嘢太小眾，巴打邊到有得睇

瑞典不嬲都好勇敢

串過馬撚

push

睇小啲新唐人日報

瑞典電視台惡搞觀光指南暗諷中國遊客愛亂尿 中國人看了氣pupu發起抵制!｜記者 陳姵如｜【國際局勢。先知道】20180923｜三立iNEWS
49,918 views

佢報嘅係factual嘢，而且唔係新唐人日報嚟

我就係要呢d .jgf

快同中華民國臺灣建交

佢講個套係喜劇嚟

中共學院

做到嘢

可惜香港Ikea係怡和，如果唔係都想篤幾粒肉丸支持下

thx

Good News

全部孔子學院都係特務機構, CLS

借嚟用咗好多次

真系有套comedy叫《Welcome to Swedeen》

孔子學院喎

tweeted

2020全人類覺醒

原來 孔子 當年周遊列國做spy

你要記住我們是反共並不是反中華文化，認同這些廢話就會成為別人的奴隸

只有超越這些謠言，睇到他們的動機，我們才能見到香港的未來，不是再成為某的殖民地，繼續當政治妓女。

而係真正的獨立。

推

繼續加速主義

斬纜岩la, 遲d食撚埋你，對支那只有學俄佬要夠惡，進大進惡誰正確

給我打 往死裡打

Push

上海超越香港了！

維京人

百國聯軍

bin c 批林批孔

其實姊妹巿有咩實質作用?

割得好, 同散播世紀疫症嘅邪惡國家劃清界線

一個唔會正視歷史嘅政權
依啲唔叫bin c

咁堅

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

分分鍾連鎖斷交

你講緊英國下話？

有無人認你囉你諗下如果個個都同台北做姊妹城市，之後台灣堅持自己先係正統中國，仲可以做哂所有國際組織嘅成員

和平獎有冇機

做得好
應該全部外國城市解除同中國城市嘅姊妹市關係

全球排中
新冷戰局面

支持帝吧出精，立即要求瑞典道歉

布拉格先驅

香港孔聖堂算唔算孔子學院嗰類

中國病毒學院

去終国化

支那會唔會關你ikea 報復

pewdiepie 死忠表示

Pleased to know this

香港衣家都係支那
同台北做姊妹啦

做法正確

獨立咗之後都會有港奸奶共賣港
做美國殖民地好過

歐洲淨土

美國一直勇緊
你講歐洲渣？

支那越來越柒

會開一間山寨IKEA然後告IKEA侵權，再罰佢錢

美國啲左膠可以好左
因為美國本身都有好多華人
仲要係有contribution個隻

中蛙文化？一睇就知係大中蛙膠，block。

講緊政府 政策
（唔係市民）
美國一直係反中 先鋒
關係去到敵對

Block你老母個臭閪啦，失敗撚

你阿媽喺地獄過得好辛苦要你燒啲錢畀佢喎。

本座卓號阻膠剋星，一見阻膠戇膠即斬佢老母閪呀。

資本主義下保護自己利益為先
要反任何一個國家都做到

總比你老母臭閪好 ，吹咩

咁鍾意支那狗d文化，噉你咪躝出香港囉，邊撚個留你啊，即刻剪撚左你個身份證，然後過羅湖關我就佩服你，唔係嘅話你就收皮啦死賤種。

讀多啲書啦，小學雞，字都唔識多隻，第時你仲點睇你老竇老母靈牌上面的字呀。

我就剪你碌一吋小賓州，等變太監俾人𨳒屎眼啦你，𨳒你老母臭化閪

個班Democrats 咪係左囉
係trump上台先叫做轉到風向咋

你咪又係死淨種早就死全世界死黑警

咁依家係咪敵對
又拎返奧巴馬黎講
以前夠 我係中國人啦屌

火葬場d員工叫我同你講，你阿媽啱啱燒窿咗喺鑊底嗰度蚊唔到落嚟，而家要你去收屍，你阿爸去救場嘅時候比靈車漂移撞死咗，要你順便收埋你老竇條屍，真係可憐啊，咁後生啊死老竇老母，睇你個樣係d天生賤種嗰啲人嚟架啦。

香港人心諗恰左十幾年都好多人唔想醒

有做

我蟈強大不需要姊妹都市

專家稱：兄台你死全家有助振興經濟，希望你唔好咁自私，為左人類著想，請你即刻攬住你老竇老母一齊跳落樓。

繼續吖，又話block咗我點解睇到我話你死全家，你個死黑警分化撚咪撚扮嘢呀，起鳩你底先。

嗱，話撚咗你分化搬無撚𨳒錯你架

喜見樂聞

咁講法全球都敵對緊啦
就係講緊ideology上成個國家會唔會一致強烈反中
近十年好多歐洲國家都係被蝗害
要反容易好多
但美國一路都係有華人社會有俾貢獻
好難一下就反曬

GOOOOOOOOOOAL

全球排支

德國英國政府有咩
不嬲講緊現況
你拎歷史黎講做咩
你咁鍾意傾以前
收線啦 拜拜

支那曱甴你終於現形喇，你咪繼續顧左右而言他囉，繼續守護你嘅低等中華文化囉，又唔敢剪香港身份證，一邊話到中國有幾好，然後一邊又要落嚟香港你話你賤唔賤呀。

國際關係講歷史有咩問題
咁孔子學院出現都係以前既事
唔講返以前既野點傾

一言不合就起曬鋼做咩姐
討論區就係討論嘛
一定要信曬buy曬你個套架咩

成個國家都痴撚線，咁唔鐘意咪直接斷交囉

可憐嘅華人賤種，自己唔敢反抗就要乘機借香港人個名嚟振興中華文化，你話你賤唔賤啊？死賤種，死奴隸，不愧係讀孔子學院出嚟嘅垃圾。

國際關係 唔係傾現況
不如傾清朝啦ching
唔係起鋼
你9唔搭7呀

之前關係太近

本來西方貪錢都理撚得你係咪民主，條蠢撚習近平係都要周圍點火

公道自在人心，乜嘢黃C曱甴，點解咁話手足先？
我們要香港獨立，就要光譜一致。

講真你的回應我完全吾嬲，你少啲分化可以更好。

咁都要有歷史背景先傾到現況

頭先討論既係要排中既話其他國家比美國容易姐
因為美國太多左膠同華人社會
冇話佢地唔反中喎...

人地歐洲大半都係比ccp蝗蟲侵蝕
中國人係個度零貢獻
炒貴曬樓就有
點會唔反

問題係支那幾千萬人口都唔夠100萬人有錢

佢地成日以為人多就好

Good

希望你睇少啲低等中國文化啦，唔好繼續喺度自殘啦，睇咁多中華文化你係咪想燒壞個腦，回頭是岸呀，傻支支，唔好吸毒啊。

洗自己國民腦就好啦佢地受
夠膽死洗埋人地國家嘅人民腦
同啲恐怖分子一鳩樣

孔子直頭係間諜既始祖，事實上孔子同佢班學生係一直有做政治野，掛名係教育家，實際上係思想滲透同埋收集情報，用佢套學說去影響其他國家既政策，如果背後唔係有朝廷資助，邊可能有錢成班人周遊列國，所以秦皇統一之後第一件事就係要殺晒班儒家撚樣

都係北歐夠薑唔怕得罪支那

H&m幾時退出瑞典？

唔係美國
係侵侵咁啫

如果呢種留言既心態係佢地普遍既想法
咁我就放心了
咁既垃圾民族唔會受到其他人既尊重

我再講多一點，我們反共，但係仍然用中文。

所以什麼低等中國文化？我獨立香港之餘見這類反文化的即斬無情講，獨立不能避免流血，我希望將來我刀下沒有你的人頭。

光復香港之後，第一時間就係將你班支那曱甴全部拉曬入集中營，女嘅攞去做肉便器，男嘅廿四小時做工廠，然後再喺你面前打爛你阿爸阿媽個墳墓，強姦埋你老婆同個女。(我好期待呢一日嘅發生，睇你班賤種華人仲點生存。)

中國文化=低等文化，唔好再揞住只耳仔扮聽唔到，呢個係事實啊，華人死賤種。

我都講過會手執你個人頭，又點會有以上情節發生。

我攬住你老婆同你個女，然後再叫佢哋捧住你d骨灰同我影張相真係好撚刺激啊。(咪咁嬲啦小朋友，小心爆血管啊。)

人多有春用咩？養埋啲低端人口，人地瑞典人均GDP高你幾倍，拎住啲泡沫係度打飛機

呢d先係歐洲國家應該做嘅事，養大中國係歐美國家嘅共業，無理由要美國獨力對抗。

我們講香港獨立，光復香港，時代革命。

係講回復以往香港的光輝歲月，而你講華人死賤種，中國文化低等根本同獨立運動丁點關係都冇只係無目的的破壞。

你這種劣質光譜注定要被剷除，香港才能重光。

瑞典想交流應該去台灣，中國文化已經被支那共匪破壞得7788

我根本不是小朋友，而且你根本亦不會有老婆及子女，因為早夭，死因係我斬了你個頭做嘠巴拉。

光復香港，意思就係要殺曬你班垃圾低等支那人，你呢種攬住低等文化嘅垃圾，最後只會好似垃圾一樣畀人放入回收機，都係嗰句啦，對住你呢啲支那人需要用到嘅係強姦同屠殺，而唔係苦口婆心勸導。

Push.

唔好意思啊，啱啱激到你入深切治療部，點呀而家喺醫院瞓醒未呀？你老婆同你個女而家喺我張床度瞓緊，使唔使影張相畀你睇等你激到再瞓過呀？

當道理吾夠人講就亂噏。

輸咗啦你

最鍾意睇你班低等賤種激到成塊面白曬，但係又無言以對嗰個樣。

我打算同你個老婆仲有個女一齊開直播做愛，不如你做我第一位觀眾啦好唔好呀？橫掂你生活都冇曬希望，不如早啲激死自己，下世投胎好過啦好唔好？

分化撚，講手足黃C曱甴證據。我今日就踢爆你。

星星之火

低等賤種連語言都未學好，就出嚟講嘢，唔怪之得你老婆同你個女都跟我走啦。

又撚狗？

唔該你班黃絲曱甴入一入尼。

你個叛徒收皮啦，自己手足都話曱甴。
你繼續啊，我就陸續幫大家重溫你個分化撚啲所作所為。

繼續攬住你啲垃圾中華文化去瞓覺啦，賤種，又係一隻唔肯剪香港身份證嘅死賤種留係度吮資源。

要支持佢地

#297306 紅燒習近平係分化撚

唔該你班黃絲曱甴入一入尼。

大家小心記住呢個冧巴

應該有唔同trade deal，商業學術上既交流個啲

你老婆同個女同我住雙層海景房，雖然日日俾我當畜生咁樣調教，但都好過同你呢條低等賤種住劏房。

孔子out 啦

2020 緊係新時代習思想學院， 大學
，研究院啦

#171742係大中華膠，大家記得攞殺蟲水噴死呢條垃圾。(消滅垃圾，人人有責！)

抵死， 陸續有來

我就真係未撚見過咁撚On9的題目去叫人阻止大陸人自己分化，咁能蠢就咪能出帖。

喂繼續呀，我大把時間貼你啲On9文章

#171742大中華份子俾人踢爆左之後就無能狂怒，開始發狂咬人，大家要小心啲唔好比狗咬中，比狗咬中嘅話就要快啲去睇醫生睇下有冇感染啲咩垃圾中華病毒，及早治療先可以預防愛支病。

孔子學院等如維穩加滲透
執柒唒佢就啱

#171742大中華份子，夠鐘出嚟咬人未？

小心#171742依條大中華份子，佢開始發狂咬人

#297306 紅燒習近平係分化撚，證據確鑿。

唔該你班黃絲曱甴入一入尼。

[url]#171742係大中華膠，大家記得攞殺蟲水噴死呢條垃圾。(消滅垃圾，人人有責！)[/url]

咩來

中華文化其實好空泛

#297306 紅色燒習近平係最撚On9明分化撚，block人都吾識要人教，結果無人啋鳩佢。

唔怪之話block我又不斷鳩噏，佢老母西原來吾識block人架佢，加星哂我時間原來係個白卡仔

學識點block人未呀On9仔

支那間諜學院

#171742係大中華膠，大家記得攞殺蟲水噴死呢條垃圾。(消滅垃圾，人人有責！)

條低等垃圾俾我屌老婆同個女都仲喺度鳩噏，可能已經激到病入膏肓，大家唔使理佢，啲精神病人越多人理佢只會越興奮。

簡單來說，我認為就係無嗱嗱又復活的儒家思想，共產主義已經夠荼毒，現在儒家思想這種奴隸封建時代的垃圾又返生。

你有其他想法麼？

你隻支那曱甴俾人激到入醫院，冇人理你真係好撚可憐啊。

識得block我未呀

好返出院未呀？大中華賤種

北歐國家唔靠支那條水

話你分化撚無錯，阻住正常討論

快啲block我吾該

咁西蠢吾死無用呀你

班支那種以為世界無咗佢唔得，點知無咗仲好，空氣都清新啲。支那種唯一有用既就係境內有大量活雞。可惜鬼妹都屌打班野雞。

#171742係大中華膠，大家記得攞殺蟲水噴死呢條垃圾。(消滅垃圾，人人有責！)

請停業傳播垃圾華毒思想！

白卡佬，夠鐘食藥啦。

你上面就有一條垃圾大中華賤種喺度發癲狂吠。

解釋下點解唔識block人再講，白卡仔

華人賤種，唔好再傳播大中華病毒啦，你睇下你自己俾幾多人踩咪知囉，係得你一條友喺度自己取暖，仲覺得你自己思想好有市場。

瑞典嘅民主程度高過美國

說好了的block呢，block咗我照算不會再吠架白卡仔

屌那星就係吾教鳩你點block人等你繼續鳩叫

中共1949年建政後，瑞典是第一個與之建立外交關係的西方國家。瑞典於1950年1月14日承認中華人民共和國，同年5月9日建交。

屌你老母

你條大中華賤種係咪俾人踩到癲咗，搞到而家喺度語無倫次發狂咬人，定係你啱啱倒瀉咗你阿媽d骨灰，所以而家傷心欲絕，要搵個人屌你個老婆，以傷治傷？

我未引完架，吾係得我一個話你on9架，＃2嗰個手足直頭尊稱閣下＂弱智＂。

緊係弱智啦，你睇你問乜？咁能on9嘅問題都會問

【國際華語戰線推爆佢！】黃明志向海闊天空致敬新歌被中共禁播

已經有六個人踩你啦華人賤種，畀啲心機繼續嘈，話唔埋有人可憐你比個like你呢。(留名睇你隻monkey繼續語無倫次。)

#297306 紅色燒習近平係最撚On9的分化撚

又吾識block人又吾知投票結果幾時有，出乎我意料的弱智

有3個同道，so sorry 白卡仔

比較起你的弱智，我五個dislike算得乜

4隻華人賤種喺度圍爐取暖真係好可憐，睇怕都係四隻住埋同一間劏房，第時你地係咪要共用同一個棺材？

根據其他手足回覆，證明閣下應該食下藥，我講真。

Hurt到你的話Sor9y

link?

華人賤種，有玻璃心就唔好學人上網啦，俾人鬧幾句就激到好似隻狗咁樣，你綜援金同生果金夠唔夠比爆血管嘅湯藥費？明嘅明嘅，你老婆喺隔籬房賣淫，你就喺屋企門口收錢，成棟樓啲男人排住隊去屌你老婆，得閒都去幫襯一下先。

我回複嗰條就係，條支那賤種宣傳大中華思想比我踢爆左之後就喺度發癲狂吠，好撚好笑，你睇下我同佢對戰嗰啲留言。

吾你老母

香港獨立，唯一出路。

你吾夠未

文明國家係敢言嘅小粉紅個心碎曬未

都係要吾你老母

喂，華人賤種，快d係個窿度捐出嚟啦，你唔出嚟畀我玩，我好撚悶啊，想訪問一下你，你點睇你老婆比成班連登男人排住隊幫襯？

光復香港，時代革命。

大中華賤種又喺度扮香港人，不過我就係要踢爆你，吹咩。

#171742係大中華膠，大家記得攞殺蟲水噴死呢條垃圾。(消滅垃圾，人人有責！)

今次維京人比日耳曼人，地中海民族，英法等民族聰明很多

瑞典好似有造軍火
SAAB戰機嗰啲
畀中國偷設計就死

瑞典最新年度報告中明確指出，中國是對瑞典利益最有害的國家，中方透過網路間諜增進自身經濟、軍事實力，還藉由情報人員竊取研究技術，顯而易見的，中國同時也在積極公開地破壞瑞典的民主。

醒晒

光復香港
時代革命

在中國做出人權與民主的重大變革之前
哥德堡不會繼續簽訂姐妹市協議

華人賤種終於出尼啦，ok，又有玩具玩得，冇你真係好悶。

正確

Your loser

下次去歐洲要去埋哥德堡

難得釣到隻華狗，緊係要玩到盡。

好波

你道理上無法講贏，我目標己達隨便你。

你隻賤種唔出尼陪我玩，係咪你主人call你翻去？？？

人哋瑞典人係地球人嘅最頂層呀

光復香港，時代革命
全民覺醒，守護我城

死賤種，仲扮香港人！大中華賤種！

守護我城，不分你我
港台疆藏，聯手抗共

要交流中國文化同台灣交流都得啦，有時西方國家真係太多隱形共諜對華政策成日錯誤

就係冇用都要搞咁多年先分手，傻的嗎

原來有咁既歷史

咁支那國咪撚同窮國建交啦

中共個報復list全盛時期可以有幾長

瑞典真正高質國家

繼續自high, 千祈唔好停